
\ecvsection[10pt]{Education and training}
\ecvtitle{1995 -- 1999}{Laurea Triennale in Ingegneria Informatica}
\ecvitem{}{Università degli Studi di Padova\newline{}Via 8 Febbraio 2, 35122 Padova
}

\ecvtitle{1986 -- 1991}{Secondary school certificate}
\ecvitem{}{
Istituto Tecnico Industriale C. Zuccante\newline{}Via Baglioni 22, 30173 Mestre (VE)
}
\ecvtitle{}{Corsi frequentati}
\ecvitem[10pt]{}{
\begin{ecvitemize}
\item Giugno 2016 -- Corso Gestione dei Requisiti con i casi d'uso\ erogato da Technology Transfer di Roma.
\item Novembre 2015 -- Corso Analisi dei Processi di Business con BPMN erogato da Technology Transfer di Roma.
\item Aprile 2015 -- Corso avanzato di Gestione di progetti erogato da Technology Transfer di Roma.
\item Giugno 2014 -- Corso Gestione di progetti erogato da Technology Transfer di Roma.
\item Dicembre 2008 -- Corso \textquotedblleft KnowHow Lab\textquotedblright{}, Seminario sui Metaprogrammi e la PNL (Programmazione Neuro--Linguistica) erogato da Comteam di Roma.
\item Luglio 2008  -- Corso di \textquotedblleft Gestione dei Conflitti\textquotedblright{} della durata di 3 giorni sui seguenti temi: le origini del conflitto: lo scontro delle mappe, la risoluzione del conflitto riportando a livello conscio i 3 modellatori universali: generalizzazioni, distorsioni e cancellazioni, erogato da Comteam di Roma.
\item Aprile 2008  -- Corso di \textquotedblleft Tecniche di Comunicazione Efficace\textquotedblright{} della durata di 3 giorni sui seguenti argomenti: I principi della comunicazione, I tre livelli della comunicazione, Ascolto Attivo ed Empatia, I sistemi rappresentazionali, I segnali subliminali, Ricalco e Guida, erogato da Comteam di Roma.
\item Gennaio 2008 -- Corso di \textquotedblleft Leadership Generativa\textquotedblright{} della durata di 3 giorni sulle basi della comunicazione, i valori e la mission personale, stile di leadership e processo di delega, erogato da Comteam di Roma.
\end{ecvitemize}
}