
\ecvsection{Personal skills}
\ecvmothertongue{Italian}
%\ecvitem{\large Altra/e lingua/e}{}
\ecvlanguageheader{}
\ecvlanguage{Inglese}{B2}{C1}{B2}{B2}{B2}
\ecvlastlanguage{Francese}{A1}{A2}{A1}{A1}{A1}
\ecvlanguagefooter{}

\ecvblueitem{Communication skills}{
Buona predisposizione ai rapporti interpersonali sviluppata sia in attività lavorative (come analista programmatore o come Team Leader) sia in attività sportive (basket, escursionismo, arrampicata, motociclismo).\newline
Ottima capacità di comunicazione e di negoziazione dimostrata sia all'interno del gruppo di lavoro, che nei confronti dei referenti del cliente o degli stake holder dei progetti, nelle molte esperienze di consulenza per clienti di primaria importanza.
}
\ecvblueitem{Organisational / managerial skills}{
Buone capacità di leadership conseguita nella gestione delle risorse assegnate ai gruppi di lavoro.
Comprovata esperienza nell'organizzazione di gruppi di lavoro e nella gestione di progetti di medie e grandi dimensioni.
}

\ecvdigitalcompetence
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}

\ecvblueitem{Computer skills}{
\textbf{Sistemi Operativi}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza dei sistemi operativi Windows 98/NT/2000/XP/2003 Server e delle loro interazioni con il linguaggio C/C++ e con il Framework di sviluppo .NET, buone anche le competenze sistemistiche.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Utilizzatore avanzato con buone competenze sistemistiche del S.O. Linux.\newline
{}\newline
\textbf{Basi di Dati}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza del linguaggio SQL.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Consolidata esperienza nella programmazione di applicazioni basate su MS SQL Server.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Conoscenze di base dei DBMS Oracle e del linguaggio PL/SQL, MySQL e Postgres.\newline
{}\newline
\textbf{Linguaggi di programmazione}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza del Framework .NET e del linguaggio C\#.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Conoscenza avanzata del linguaggio C/C++ e delle principali API per lo sviluppo di applicazioni grafiche.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Consolidata esperienza nello sviluppo di architetture per l'accesso ai dati tramite le ODBC, ADO e del modello provider-consumer di OleDB.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza di strumenti per lo sviluppo di Web Application (HTML, DHTML, XML, ASP, PHP, JavaScript e VBScript).\newline
{}\newline
\textbf{Soluzioni Applicative Cloud }\newline
\textbullet\hspace{5pt}Comprovata esperienza nella realizzazione di applicazioni Cloud (Red Hat Openshift, AWS, Kubernetes).\newline
\textbullet\hspace{5pt}Applicazione del paradgima DevOps e implentazione della Toolchain devops (Github, Jenkins, Elk Stack)  .\newline
{}\newline
\textbf{Metodologie di progettazione OO}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona esperienza nella progettazione di applicazioni desktop e di web application utilizzando architetture N--Tier e SOA.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Esperienza nell'applicazione di Design Pattern e nell'uso della modellazione UML.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Conoscenze delle metodologia Agile, Domain Driven Design e delle metodologia UP e RUP per la gestione dei progetti.\newline
}

\ecvblueitem{Driving licence}{A,B}
