

\ecvsection{Competenze Personali}
\ecvmothertongue{Italiano}
%\ecvitem{\large Altra/e lingua/e}{}
\ecvlanguageheader{}
\ecvlanguage{Inglese}{B2}{C1}{B2}{B2}{B2}
\ecvlanguage{Francese}{A1}{A2}{A1}{A1}{A1}
\ecvlastlanguage{Tedesco}{A1}{A1}{A1}{A1}{A1}
\ecvlanguagefooter{}

\ecvblueitem{Competenze comunicative}{
Buona predisposizione ai rapporti interpersonali sviluppata sia in attività lavorative come analista programmatore, Team Leader, Project Manager sia in attività sportive (basket, corsa, nuoto, alpinismo).\newline
Ottima capacità di comunicazione e di negoziazione dimostrata sia all'interno del gruppo di lavoro, che nei confronti dei referenti del cliente o degli stakeholder dei progetti nelle molte esperienze di consulenza per clienti di primaria importanza.
}
\ecvblueitem{Competenze organizzative e gestionali}{
Buone capacità di leadership conseguita nella gestione delle risorse assegnate ai gruppi di lavoro.
Comprovata esperienza nell'organizzazione di gruppi di lavoro e nella gestione di progetti di medie e grandi dimensioni.
}

%----------------------------------
% COMPETENZE DIGITALI
% In riferimento a:
% europass.cedefop.europa.eu/it/resources/digital-competences
% I livelli sono così definiti:
%       Utente Base			--> \ecvBasic
%       Utente Autonomo		--> \ecvIndependent
%       Utente Avanzato		--> \ecvProficient
%
% E suddivisi in 5 aree di competenza:
%       Elaborazione delle informazioni
%       Creazione di Contenuti
%       Comunicazione
%       Risoluzione di problemi
%       Sicurezza
%----------------------------------
  \ecvdigitalcompetence
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}
      {\ecvProficient}

\ecvblueitem{Competenze informatiche}{
\textbf{Sistemi Operativi}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza dei sistemi operativi Windows 98/NT/2000/XP/2003 Server e delle loro interazioni con il linguaggio C/C++ e con il Framework di sviluppo .NET, buone anche le competenze sistemistiche.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Utilizzatore avanzato con buone competenze sistemistiche del S.O. Linux.\newline
{}\newline
\textbf{Basi di Dati}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza del linguaggio SQL.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Consolidata esperienza nella programmazione di applicazioni basate su MS SQL Server.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Conoscenze di base dei DBMS Oracle e del linguaggio PL/SQL, MySQL e Postgres.\newline
{}\newline
\textbf{Linguaggi di programmazione}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza del Framework .NET e del linguaggio C\#.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Conoscenza avanzata del linguaggio C/C++ e delle principali API per lo sviluppo di applicazioni grafiche.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Consolidata esperienza nello sviluppo di architetture per l'accesso ai dati tramite le ODBC, ADO e dei principali ORM.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona conoscenza di strumenti per lo sviluppo di Web Application (HTML, CSS, XML, ASP, PHP, JavaScript e VBScript).\newline
{}\newline
\textbf{Soluzioni Applicative Cloud }\newline
\textbullet\hspace{5pt}Comprovata esperienza nella realizzazione di applicazioni Cloud (Red Hat Openshift, AWS, Kubernetes).\newline
\textbullet\hspace{5pt}Applicazione del paradgima DevOps e implentazione della Toolchain devops (Github, Jenkins, Elk Stack)  .\newline
{}\newline
\textbf{Metodologie di progettazione OO}\newline
\textbullet\hspace{5pt}Buona esperienza nella progettazione di applicazioni desktop e di web application utilizzando architetture N--Tier e SOA.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Esperienza nell'applicazione di Design Pattern e nell'uso della modellazione UML.\newline
\textbullet\hspace{5pt}Comprovata esperienza nell'applicazione del metodo Agile ed in particolare del framework Scrum.\newline
}

\ecvblueitem{Patente di guida}{A,B}
